---
title: Mastodon

image: image.svg
body_classes: title-center title-h1

taxonomy:
    replaces: twitter
    tag: fediverse
---
Mastodon ist das populärste ethische soziale Netzwerk mit Millionen von Nutzern weltweit. Es orientiert sich an Twitter, besitzt aber neben einem höheren Zeichenlimit auch eine strikt chronologische Zeitleiste.

Ferner ist Mastodon dezentral organisiert. Das bedeutet: Wie bei Deiner E-Mail-Adresse hast Du die freie Wahl des "Anbieters" (der Instanz). Egal welche Instanz Du wählst, über *@nutzername@instanzname* kannst Du jede beliebige andere Person erreichen - und sie Dich ebenfalls. Das funktioniert sogar über Mastodon hinaus, im so genannten ["Fediverse"](../fediverse).

! **Registrierung:** [troet.cafe](https://troet.cafe) | [mstdn.at](https://mstdn.at) | [mehr deutschsprachige](https://kaptain.info/article/7-deutschsprachige-mastodon-instanzen/) | [selbst betreiben](https://masto.host)
! **Entdecken:** [Englische Themenlisten](https://communitywiki.org/trunk/)
! **Android-Apps:** [Fedilab](https://fedilab.app/) | [Tusky](https://tusky.app/)
! **iPhone-Apps:** [Toot!](https://itunes.apple.com/de/app/toot/id1229021451/) | [Mast](https://itunes.apple.com/de/app/mast/id1437429129)

===